\begin{example} Метод Дарбу. \thmslashn
	
	$\sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_n z^n = f(z)$
	
	Если ряд сходится в круге $\abs{z} < R$, то он сходится в круге $\abs{z} \le R-\epsilon$. В частности, сходится при $z = R-\epsilon$.
	
	$\implies a_n(R-\epsilon)^n \to 0 \implies a_n =o((R-\epsilon)^{-n})$
	
	На границе круга сходимости всегда есть особая точка. Пусть эта особая точка -- $b$.
	
	$\frac{1}{(b-z)^m} =\frac{1}{b^m(1 - \frac{z}{b})^m} = \frac{1}{b^m}\sum\limits_{n = 0}^{\infty} \binom{n+m-1}{n} (\frac{z}{b})^n$
	
	$g(z) = \frac{c_{-m}}{(b-z)^m} + \frac{c_{-m+1}}{(b-z)^{m-1}} +...+ \frac{c_{-1}}{b-z}$
	
	$\binom{n+m-1}{n} \sim \frac{n^{m-1}}{(m-1)!}$
	
	$\frac{n^{m-1}}{(m-1)!} \cdot \frac{1}{b^n}$
	
	Т.е. самая быстро растущая часть в $g(z)$ -- то, которое с коэффициентом $c_{-m}$.
	
	Разберем пример применения метода Дарбу.
	
	$f(z) = \frac{\sqrt{1-\alpha z}}{(1-z)^2} \;\; 0 < \alpha< 1$ -- пусть получилась такая производящая функция. Оно сходится в круге $\abs{z} < 1$ и $z=1$ полюс второго порядка.
	
	$g(z) = \frac{\sqrt{1-\alpha}}{(1-z)^2} = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} \sqrt{1-\alpha}(n+1)z^n$
	
	$f(z) - g(z) = \frac{\sqrt{1 - \alpha z} - \sqrt{1 - \alpha}}{(1-z)^2} = \frac{(1-\alpha z) - (1-\alpha)}{\sqrt{1 - \alpha z} + \sqrt{1 - \alpha}} \cdot \frac{1}{(1-z)^2} = \frac{\alpha}{\sqrt{1 - \alpha z} + \sqrt{1 - \alpha}} \cdot \frac{1}{1-z}$ -- у этой штуки $z=1$ -- полюс первого порядка. Тогда можно повторить:
	
	$h(z) = \frac{\alpha}{2\sqrt{1 - \alpha} } \cdot \frac{1}{1-z} = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} \frac{\alpha}{2\sqrt{1 - \alpha}} z^n$
	
	$f(z) - g(z) - h(z) =\sum\limits_{n = 0}^{\infty} b_n z^n$ -- голоморфна в круге радиуса $\frac1{\alpha}$, т.к. проблему в $1$ убрали, а дальше проблема только у корня у $f$.

	
	$\implies b_n = o((\frac1{\alpha}-\epsilon)^{-n}) = o(1)$
	
	$a_n = \sqrt{1-\alpha} (n+1) + \frac{\alpha}{2\sqrt{1-\alpha}} + b_n = \sqrt{1-\alpha}(n+1) + \frac{\alpha}{2\sqrt{1 - \alpha}} + o(1)$
	
\end{example}

\begin{example}\thmslashn
	
	Число регулярных графов на $n$ вершинах степени $2\;\;\; =: a_n$ 
	
	$\sum\limits_{n=0}^{\infty} \frac{a_n}{n!}z^n = \frac{1}{\sqrt{1-z}} e^{-\frac{z^2 + 2z}{4}} =:f(z)$
	
	Радиус сходимости $1$.
	
	$g(z) = \frac{e^{-3/4}}{\sqrt{1-z}}$
	
	$f(z) - g(z) = \frac{1}{\sqrt{1-z}} (e^{-\frac{z^2+2z}{4} }- e^{-\frac34}) = \frac{e^{-\frac34}}{\sqrt{1-z}}(e^{-\frac{z^2+2z-3}{4}}-1) = \frac{e^{-3/4}}{\sqrt{1-z}}(e^{-\frac{(z-1)(z+3)}{4}} - 1) = e^{-3/4} \sqrt{1-z} \cdot h(z)$
	
	Последнее равенство -- т.к. $ e^{-\frac{(z-1)(z+3)}{4}} - 1 = (1-z) h(z)$, где $h$ -- голоморфная. Т.к. при подстановке $z = 1$ получаем ноль (нулевой коэффициент -- ноль).
	
	$\sqrt{1-z}=\sum\limits_{n = 0}^{\infty} \frac{\frac12 (-\frac12)(-\frac32)...(\frac12 - n + 1)}{n!} z^n = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} \frac{(-1)^{n-1}}{2^n} \cdot \frac{(2n-3)!!}{n!}z^n$
	
	$\frac{(2n-3)!!}{2^n n!} = \frac{(2n)!}{2^n n! 2^n n! (2n-1)} = \frac{\binom{2n}{n}}{4^n}\cdot \frac{1}{2n-1} \sim \frac{1}{2\sqrt{\pi} n^{3/2}}$
	
	$\sqrt{1-z}h(z) =\sum\limits_{n = 0}^{\infty} (\sum\limits_{k = 0}^{n}u_k v_{n-k}) z^n$
	
	$v_n = O(R^{-n})\;\;\; u_n \sim \frac{1}{2\sqrt{\pi}n^{3/2}}$
		
	$\sum\limits_{k = 0}^{n} \frac{1}{k\sqrt{k}} \cdot \frac{1}{R^{n-k}} \sim \frac{1}{n\sqrt{n}} $ -- упражнение на теорему Штольца.
	
	$\implies$ коэффициенты $\sqrt{1-z} h(z) = O(\frac1{n^{3/2}})$
	
	$g(z) = \frac{e^{-3/4}}{\sqrt{1-z}} = e^{-3/4} \sum\limits_{n = 0}^{\infty} \frac{(-\frac12)(-\frac32)...(-\frac12-n+1)}{n!} z^n$
	
	$\frac{(2n-1)!!}{2^n n!} = \frac{(2n!)}{2^n n! 2^n n!} = \frac{\binom{2n}{n}}{4^n} \sim \frac1{\sqrt{\pi n}}$
	
	$\implies$ коэффициенты $g(z) \sim \frac{e^{-3/4}}{\sqrt{\pi n}}$
	
	$\frac{a_n}{n!} \sim \frac{e^{-3/4}}{\sqrt{\pi n}}$
\end{example}


\Subsection{\S 5. Конформные отображения.}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f \;\; :\;\; \Omega_1 \to \Omega_2$ -- конформные отображения из $\Omega_1$ в $\Omega_2$, если $f$ -- биекция и сохраняет углы между кривыми.
	
	Угол между кривыми = угол между касательными к кривым.
	
	Пусть $\gamma_1$ и $\gamma_2$ -- кривые, начинающиеся в точке $a$.
	
	$\gamma_1, \gamma_2 \;\;:\;\; [0,1] \to \Omega_1 \;\; \gamma_1(0) = \gamma_2(0) = a$
	
	Угол между $\gamma_1'(0)$ и $\gamma_2'(0)$.
	
	$\frac{d}{dt} ((f\circ \gamma_j)(t)) \Big|_{t = 0} = d_{\gamma_j(0)}f(\gamma_j'(0)) = d_af(\gamma_j'(0))$
	
	$d_a f$ -- растяжение плюс поворот $\implies$ умножение на комплексное число $\implies$ комплексно-линейное $\implies $ есть голоморфность.
	
	$f \;\; :\;\; \Omega_1 \to \Omega_2$ -- конформные отображения из $\Omega_1$ в $\Omega_2 \iff$ $f\in H(\Omega_1)$ и биекция между $\Omega_1$ и $\Omega_2$.
\end{definition}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f\;:\; \Omega \to \C$ -- однолистная, если $f \in H(\Omega)$ и $f$ -- инъекция.
\end{definition}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$f \in H(\Omega) \;\; f\not\equiv const \implies f(\Omega)$ -- область
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Линейная связность, очевидно, сохраняется.
	
	Проверим, что $f(\Omega)$ -- открыто. Пусть $b \in f(\Omega) \implies b = f(a)$
	
	$f(z) -b $ -- не обращается в ноль в некоторой проколотой окрестности точки $a$.
	
	$\implies \exists \epsilon > 0$, т.ч. $f(z) - b$ не обращается в ноль на $0 < \abs{z-a} \le \epsilon$
	
	$r:= \min\limits_{\abs{z-a} = \epsilon} \abs{f(z) - b} > 0$
	
	Докажем, что $B_{r/2}(b) \subset f(\Omega)$. Возьмем $w \in B_{r/2}(b)$.
	
	Надо показать, что $f(z) - w$ имеет ноль.
	
	$f(z) - w = f(z)-b+b-w$
	
	На $\abs{z-a} = \epsilon \;\;\; \abs{f(z) - b} \ge r > \frac{r}{2} \ge \abs{b-w}$
	
	$\implies$ по теореме Руше в круге $\abs{z-a} < \epsilon$ у уравнения $f(z) - w =0$ столько же решений, сколько у $f(z) - b = 0$.
	
	$\implies$ хотя бы одно.
	
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	$f\; :\; \Omega \to \C$ -- однолистная $\implies f$ -- конформное отображение из $\Omega$ в $f(\Omega)$.
\end{consequence}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$f\;:\;\Omega \to \C$ -- однолистна $\implies f'(z) \ne 0 \;\; \forall z \in \Omega$
\end{theorem}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Обратное неверно. $f(z) = e^z \;\; f'(z) \ne 0$, но точки склеиваются.
\end{remark}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Пусть $f'(a) = 0$. $b:=f(a)$.
	
	Проделаем те же действия, что и в предыдущем доказательстве.
	
	В круге $\abs{z-a} < \epsilon \;\;\; N_{f-w} = N_{f-b} \ge 2$, т.к. $a$ -- ноль $\ge 2$ порядка.
	
	$\implies f(z) = w$ имеет $\ge 2$ решений.
	
	Но $f$ -- однолистна $\implies$ это корень с кратностью.
	
	$\implies f'(f^{-1}(w)) = 0 \implies$ (по т. единственности) $f' \equiv 0 \implies f \equiv const$ и не является однолистной.
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $f(z) = c_0 + \frac{c_{-1}}{z} + \frac{c_{-2}}{z^2} + ...$ -- однолистная в окрестности $\infty$.
		
		$\implies c_{-1} \ne 0$
		
		\item $f$ имеет полюс в точке $a$ и однолистная в проколотой окрестности точки $a \implies $ это полюс первого порядка.
	\end{enumerate}
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item
		$f(\frac1z) = c_0 + c_{-1}z + c_{-2}z^2+...$ -- однолистная в проколотой окрестности $0$.
		
		$\implies $ однолистна в окрестности $0$. (Если есть две точки с одинаковыми значениями, то есть отрезок, на котором есть производная ноль)
		
		$\implies c_{-1} = f'(0) \ne 0$
		
		
		\item $g(z) = \frac{1}{f(z)}$ -- голоморфна в окрестности точки $a$ и однолистна в проколотой окрестности $a$.
		
		$\implies$ однолистна в окрестности точки $a$.
		
		$\implies g'(a) \ne 0$
		
		$\implies g$ имеет ноль первого порядка $\implies$ у $f$ был полюс первого порядка.
	\end{enumerate}
	
	
\end{proof}